[爆卦] 不只台、韓，其他外資也正在撤離中國

本文轉自中國微信的投資圈

概略整理重點
1. 外資在中國的投資，從2011-2016的5年間下降到只剩4成
2. 不只代工廠，連飛利浦、甲骨文、Seagate等外資也從中國撤資
3. 民間 + 外資對中國的固定資產投資在下降，但中國固定資產卻沒崩盤。
原因就是中國共產黨印了一大堆鈔票護航

===========================================

當三星、Intel、LG、諾基亞紛紛關閉在中國大陸的工廠時，“愛國小將”們彈冠相慶，
仿佛這些企業都是競爭中被打敗的LOSER，除了這些外企留下的失業員工，好像大家都覺
得無所謂，中國經濟有全世界最繁榮的房地產，身邊的親戚朋友不是買車就是買房，一副
欣欣向榮的景象，你跟他們說外資都撤了，經濟要垮了，要趕緊做準備，他們都會覺得你
是危言聳聽。

那個首先喊出“皇帝沒穿衣服”的孩子，早就被捂住了嘴巴。

但是赤裸裸的資料揭示了殘酷的真相：據國家統計局資料，2016年外資在中國固定資產的
投資額僅為1211.97億，對比11年3269.81億這一數位，短短五年時間便下跌了62.94%。

根據官方估算，全部外商投資企業吸納的直接就業人數超過4500萬，更不要說靠著外資生
存的無數供應廠商、上下游企業，估計人數以億計。如果外資撤離的趨勢不能制止，不知
多少人要失業，多少人又找不到工作，多少人因此還不起房貸，生活跌入穀底。

外資撤離對中國經濟的影響有多大？

外資撤走對中國製造業影響之大，可能超乎多數國人的想像。

2013年9月，高峰期多達7000人的包裝印刷企業東莞快聯達因為客戶訂單轉移到東南亞，
導致老闆直接放棄工廠。

2014年，中國最大的手袋廠之一理文手袋聲稱，由於公司訂單被轉移到菲律賓等東南亞國
家，2014年公司利潤劇減55%。微軟宣佈諾基亞春節前將關閉中國工廠，其供應商蘇州閎
暉科技也應聲倒閉。

經過二十年發展，當2008年中國取消外資優惠政策的時候，國內的內需市場已經繁榮起來
，多多少少還有一些底氣。但是經過房地產大躍進、政府印鈔、鐵公基投資和貧富分化等
的掃蕩，中國的內需市場已是疲態盡顯。

東莞：帶不走的只有你

東莞，這個曾經的世界工廠，如今成為了外資撤離中國後蕭條的縮影。

曾經撐起了東莞製造業半邊天的台商，在1999年前後曾經創造東莞一半以上的GDP，數量
最多時有5000多家，如今已經跌至2000家。

在東莞虎門紮根20多年的東莞台協執行常務副會長謝慶源近日在接受採訪時說：“往東南
亞轉移的台商“該走的已經走了”，但部分廠商的研發基地還留在珠三角，繼續駐守東莞
的台商有的縮小規模，有的直接把工廠關掉。”

站在昔日繁榮的市鎮工業區，現在已是一派破敗景象。無論是常平鎮的木倫工業區、大朗
鎮的大井頭工業區，還是寮步鎮的萬榮工業區，都隨處可見“廠房急租”的廣告。

都知道東莞曾經有兩大產業，吸引著全國無數年輕人投身其中，用美好的青春和辛勤的汗
水換取廉價的工資，造就了今日繁榮的東莞。如今，這些人已經不再年輕，東莞也沒有地
方可以再接納他們，外資逐利，哪裡有錢賺就去哪裡，揮一揮衣袖，不帶走一個農民工。

不過有人不認為東莞的衰落，美其名曰“轉型”，從製造業轉向基建和房地產，我就呵呵了，請搞清楚，這不叫轉型，叫竭澤而漁。

近年著名外資撤離清單

這裡只列舉一些影響力較大的知名企業，在這些巨頭離開的背後，還有更多中小型的外資
企業正在撤離，比如東莞、深圳的台商和港商，我們能看到的資料僅僅是冰山一角。

再看一下中國2011年至今的外資使用資料。

毫無疑問，吸引外資的能力到2011年達到1100億美元的規模之後已經到了極限，無從增長
。這意味著自此之後，國外不再有新產業轉移到中國。

而另一方面，中國開始興起了對外投資，這意味著中國的產業正在遷出，財富開始逃離。
到2016年，終於出逃的速度超過流入速度了。

當中國經濟還沉醉在房地產“繁榮”的狂歡之時，一些清醒的人早就開始撤離，2014年是
外資投資房地產開發的峰值年，總額為639億人民幣。然而從2015年開始，外資就從地產
開發領域迅速撤離，當年度地產開發領域利用外資總額僅297億。這不算完，2016年1-11
月累計，外資進入地產開發領域的金額僅僅只剩下132億，預計2016年全年的資料也只不
過是140億上下。

僅僅兩年時間，地產開發領域的外資使用規模，就從639億，劇烈下降到140億，降幅高達
78%！基本上這幾年的“經濟支柱”，不過是中國人的自嗨。

如今，民間資本也玩不動了，從2015年年底開始，民間資本對於固定資產的投資增速呈直
線下跌，而整體的投資增速卻還保持穩健，究竟是什麼人在往裡面“輸血”，想必大家都
很清楚了吧？

這就是中國經濟目前可怕的一面：外資撤離、內資外逃、內需不振。假如不能很好解決外
資撤離後帶來的失業潮問題，在房貸、教育、醫療、養老的四座大山重壓之下，很多民眾
的命運將被改寫。

外資撒走

但係技術留低左，間廠變做大陸中資

係咪真係對大陸有嚴重影響呢?

撤資係因為成本
噉得中資玩都唔會改變到
佢唔會變咗中資之後人工可以畀低啲

好嚴重
因為佢地唔止撤資，連單都唔落
d大陸腦細淨返d內需濕鳩單
根本養唔掂間一水

而家中國人工，租金乜叉成本都貴左好多，要平既人走晒去孟加拉果堆國家，要品質既人就更加唔會係中國

以前中國仲叫做世界工廠
但宜家中國d工人成本越黎越高
加上品質安全問題
好多公司都開始轉條生產線去D東南亞國家

講品質技術

大陸又真係未必比越南孟加拉果堆差

我係澳洲買到5澳幣（30蚊）嘅made in Bangladesh hoodie
但只搵到20澳幣（120蚊）嘅made in China

咪on9啦，人地進步得好快。
做五毛狗都專業d呢，你去Zara睇下啦on9五毛狗，
你是五毛狗王騎個team架?唔撚怪得咁低質啦

其實中國金融危機爆破係遲早既事
但我認為最早都會係我地呢代人退休之後先發生

newlife五毛起底

你認為
你乜水
講數據嘅依啲，認為

睇你條柒頭都係不學無術
人地講既野唔順你意就話人唔毛
你同班真正既五毛話人地五美仙有咩分別？
相信有做廠既人都會同意樓上既話
但真正威脅到中國人製造業既唔係南亞國家，而係越南

Btw，家下就係太多你呢種小學雞搞到連登同舊登低質哂

on9, 我就覺得Bangladesh平靚正。

技術一樣,但外資係賣品牌,你自己做客源又少價錢又低,點會無影響

你都on9,剩係你先識？我係消費者會唔撚清楚，你班五毛狗係要同蝗國打飛機你講乜鳩都得啦死五毛狗。

支那自己心照啦
自己用幾多年時間由垃圾變到依家水準
我好唔介意支那人有自信
但都要知道咩趨勢
趨勢就一定係樽頸㗎啦
少咗單一定死緊幾百間廠
冇話南亞會完全取代
取代你3成
支那啲credit疊credit都骨牌死你啦
係咪咁講呀知識分子？

就係冇data我先帶左頭盔話我認為
我只係將我係鄰國既體會同觀察表達岀黎

最少點都好過你地年年講支爆但都未爆

你要data樓主咪有囉

定你唔鍾意樓主啲data？

我有少少懷疑條友係咪仲係讀緊書連社會都未接觸過以為睇下新聞上下網就咩都識

其實你自稱廠佬的五毛，知唔撚知d蝗國人都搬左好多工廠去 Bangladesh?
做五毛都專業d啦。

我真係來自未來架

冇人質疑過佢既data喎
我都冇資料證明人地係錯
但你自己可以睇下外資仲係咪鄰國既經濟增長主力

其實你係咪假膠想引班真正既五毛笑本土派思想低B？

又俾條柒貓騎走個post...
果然係老手

想當年中国仲係一窮二白

勁
支那五毛狗
Newlife正柒頭

跟住誠哥一定無撚錯

不能同意更多

俾佢騎走嘅都係我五毛list喎
睇嚟你唔夠update

依個仲未肯回

時間問題而已
當日香港工業北上初期咪遇返一樣既問題
唔通果時支那製既products 好好？

你唔係覺得支那國內既「創新產業」同房地產會養得起13億人掛？

之前粗放式經濟發展搞到內地d污染勁到一個點

d產品質量又唔系好，再加上成本高漲，我係投資者都三思啦。

地值、人工貴
咩資都做唔起啦
定支那又想靠國家機器補貼？
都唔知貪晒未啦

內地

質量

系你老母

內地係共產中文!!!!!!!!!!!!!!係大陸啊!!!!!!!!!!!!!!

其實講質素，我覺得印度印尼啲質素無支那咁好，但人哋平太多，你支那點夠人爭

一直都講樽頸
你唔洗冇晒
少3成都有排煩啦
街數冚街數
未計走資
人地都識撤資
支那人唔識走資咩

支那都試過嗰個年代
支那就居安思危緊，密密走資
都唔知啲「做廠嘅香港人」想呃邊個

唔好再拎呢d黎打飛機啦
打到上曬腦 不思進取
講支爆都講左就黎十年
外資撤走係事實 但大陸經濟轉型都係事實
大陸內需市場龐大
淨係需要自己個市場都有排玩
仲未講一大堆自創品牌崛起
電子貨幣 wechat 小米 華為等等係全球市場有一定佔有率

一路支爆緊，唔係你打幾句廢UP就有用
外資撤走緊係事實，啱啱8月中國官方公布既經濟數據全面轉差都係事實
大陸係人口多，內需巿場....算吧啦
中國人鍾意外國嘢，國產嘢有幾多有錢人會買?
消費力決定巿場大小，唔係人口呀ON9
中國既出口產品全部都係以低價低端嚟銷售
出名Margin 低

淨係月餅已經睇得出講內需係on9既

好消息，大陸可以用依d產能做假貨

富士康搬左去美國

中國內需咁大

其實內需你吹到幾勁都係假，你如果係大陸有錢蝗，你會買外國貨定大陸貨？窮果班就更加唔使提，有撚錢買嘢咩，所以中價貨響大陸好難生存，平價又搵唔到錢！

最估唔到係支那國家統計局啲stat 冇做假

啲大陸高官仔仔女女個個都攞外國護照
係人都知呢個國家係冇將來
呢班人終有一日會離開中國

佢地都唔知想呃咩人
支那人都唔信啦

支那人聽到啲「香港人」係噉吹捧自己國家幾有前景都唔知畀咩反應好
我就同支那人一樣一般見識㗎啫
都係唔信支那有咩前景
唔及你地對支那抱咁大期望
不過都係算啦
如果講下就可以推到支那經濟嘅話
支那就唔洗為走資咁頭痛啦
控制個匯率不知幾多嘢煩呀
請你地出個post吹下支那幾強大就可以令支那起死回生

中國開始唔夠資源養得起13.7億人
同非州中東印度差唔多
佔全球人口總數高
但對世界嘅影響力正越嚟越低

原來一早block左隻三色五毛貓，難怪搵極都搵唔到佢

終於有人提出la

又係你條涼薄五毛 撚樣

好耐啦, 有條日資東證上市公司做嘅台灣佬, 佢幾年前已經話廣東廠北移, 珠三角人工太貴+難請人

後尾北移完都唔掂, 轉去越南啲新工業區, 日資台資同其他資陸陸續續搬緊過去

你唔係話退出架咩

搣咗一條A你估點解？

絕對養唔起全部
但一定可以頂到一段長既時間
幾耐？冇人知

咁家下D大陸仔係咪全部失業冇飯開？

唔否認 made in China 叫唔錯，東南亞個 d 簡直垃圾到無倫

Btw 技術留得低 QC 留唔到一樣無用

誠哥早已預備

由溝有錢女，去到走資，誠哥真係無撚敵

人到晚年最慘係病痛纏身，國家到晚年啦喎，千瘡百孔左補右補，最慘就係一年比一年差，衰退30年，人最慘唔係無錢，最慘係冇希望冇未來

如果以13億人為基數，咁實捱唔到長時間
除非將人口降到7億以下

個重點係係外資走 中國企業開始"掘起"
小米 魅族 oppo等 陰謀論咁睇 其實中共睇外資會走 但如果一走 中國工人一定大量失業 所以要搞d手機工公司都養住班人 亦都講得通點解佢地d手機一開始點解可以top spec 但中-低階機既價錢 原因 我個人推測係中共係背後泵水

再深入d講小米 最近睇落去好似好多動作 又空氣清新機 又飯煲等 我個人推測係因為為其他類型既外資都開始走 例如家電 所以中共要養住個d廠 唯有自己搞 所以小米先會有d奇奇怪怪既product 將小米發展成為中國既sony

又支爆啦

沽空中國未？

經濟轉型？轉左仲點保就業？
內需市場果到仲好笑
有錢時咪龐大，無錢時咪即係 負累
當人民係窮果時，仲有邊個會care 你個內需？

窮人就冇錢買嘢？

做幾蚊生意都可以發達啊傻仔，平價搵唔少錢

走左可以帶走成個國家？資源，土地，人口，權力全部都唔會俾佢哋帶到走。

如果你將人口視為一種消耗品，所謂的爆就永遠唔會爆死國家。

只要中央，政權，軍隊，國土資源等的嘢揸得住，咩危機，咩風暴，點變化都唔係問題。

因為平民百姓係可以被犧牲同輸，又冇槍又冇炮，亦唔會有能力動搖根基。

根基在，未來就存在。

咁支企個份額可唔可以取代哂外資個份額？
唔好話去到Sony 咁勁，去唔去到Asus acer 等台企既水平都成問題
因為支那根本掌握唔到核心技術，到宜家支那手機仲要經 TSMC MTK 輸入技術先做到
中國企業掘起？係自己國家打飛機就得既，出到國外連台灣都不如啦

咁支那既未來咪就係北韓

都係果句
當李嘉誠都走，唔信佢信邊個？

唔得 但可以吊住條命
我有講話完全取代？

sony 2015 年資產淨值係大約2500億hkd
asus 2013 年資產淨值係大約 620億新台幣

話sony唔夠asus 黎 唔好笑大人個口啦

d 五毛狗即刻衝晒入黎，睇黎個post 講得好中

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱中囯人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於中囯人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗中国人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
熱血藍絲 #48442
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
農奴 #53172
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
變性人 #51546

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，總之大家跟返編號block曬佢地就得，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有中国人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

呢堆野除左自己用，總有邊個國家有用。
wechat 國家級備份。

支付寶 一間無受金融機構法律監管公司，交易過程黑箱作業。唔係點會咁多騙案叫你入錢去支付寶。

小米 平而質差，一味高spec但質量低而且利潤少到仆街。

華為 抄cisco起家，成日吹水作大欺騙消費者。粒cpu效能落後人地兩代。

你支那高鐵開始講到巴巴閉，最後印尼，泰國，墨西哥都唔用。

問題係高科技養唔到咁多人。
最大問題係中國製造=質素差，講技術又有排都追唔上。一間東麗都收大陸皮。

你咪on9啦，中國噶出口品質監控得算唔錯，質量真係比其他好好多，以前買開zara a&f 果d轉曬廠之後，真心買唔落手 手工好撚差

真心想問 究竟幾時爆 講左10年

鎖左國就唔會有事

一定鎖，可能 2020, 2021

2020: 受美國縮表
2021: 建國100週年，全國統一

香港正式被回歸
港幣消失，實行大陸法

共享祖國榮耀

其實中國跟本追唔上外國科技
淨係波鞋一樣都大撚鑊

路透社報道，Adidas最新發布全球首款可量產的3D打印運動鞋，採用3D技術打印鞋底，名為「未來工藝4D」（Futurecraft 4D），與去年僅小規模生產的「3D Runner」不同，將於明年開始量產。

Adidas與矽谷初創公司Carbon合作，克服傳統3D打印速度慢、成本高的困難，令速度和成本均適合批量生產，計劃今年出售5,000對Futurecraft 4D運動鞋，而隨著Carbon將打印一對鞋所需時間從現在的1.5小時縮短至20分鐘，明年銷量有望增至10萬對。
NIKE、Under Armour與New Balance都在試驗3D打印技術，但目前未能做到量產。Adidas去年12月起賣出幾百對3D Runner，每對售約2,600元，但鞋底相對較硬及重，而且每對鞋打印需時10小時。

香港近年必爆，爆左=回歸

安心，我移民不到，等死

中國特色的社會主義一百年不動搖

再講毛澤東的年代咁艱難都過到，何況而家走資派管治下的中國

我意思講支那企業既水平連Asus 等台企都唔到
更加唔好話去到Sony果種實力雄厚

就算要吊命，以13億 呢個基數根本吊唔到
除非短時間內減少人口
例如：發動戰爭，精衛填海

走資派都死到7788啦
毛個年代 唔夠食都可以搵蘇聯幫施
交惡後仲可以靠鬥地主過活

宜家咩地主都鬥清光啦
美國唔會再好似02年咁對支那咁好
香港台灣 兩地人民更加唔會同情支那
無埋蘇聯 呢個角色
仲可以點過活？
仲有一點係支那仲出唔出到好似 毛呢種堅強硬咁列寧黨領導人

咁咪變北韓

由㒂入儉難

你分清楚先啦北韓

你都係多了解中國共產黨的制度

咁你不如講下咩係"中國特色的社會主義"?

咁班人夠唔夠恨執行共產黨既制度先?

講真 IPHONE炒唔起就知支那就死

即係國家資本主義囉，北韓就封鎖自己點同？你所謂的爆可以爆死成個國家？美國都唔會想爆死中國啦，你中有我我中有你。

各國的統治者都係同一類人，大家肯合作就唔會自相殘殺。

你其實有冇成日留意中央，領導人的動向嫁，而家都唔夠恆？

好多人係習近平未上位之前，都話佢係太子黨，登基就會將國有資產變賣哂俾官二代俾太子黨，又話集體平庸，又話支爆，事實完全相反。

根本邊個坐到上龍頭位，就一定會以龍頭的角度思考問題，處理問題，唔會一己之私出賣損害國家，亦都會做好呢份事業，因為你做衰左對自己根本冇好處。只要核心唔出問題，其他的風波再大都係皮外傷。

中共中央的制度並唔係完全人治，權力的來源係職位本身，係黨的制度和規矩，而非某人。

做乜尻啊 小學雞 唔夠人講發爛渣？

所以你咪睇唔透LO
國家資本主義=將來和平演變, 習既清洗行動已經講緊唔再行呢套啦
仲係到你中有我XXXX , 不如睇下吳建民點死

唔夠恨
只係習既對手比習更廢（走資派始終無列寧黨咁下定決心）
整體中共既團結度不如老毛個年代

之前班人咁估因爲無諗過支那會選呢條路，寧願餓死人民 餓死埋自己
都要保住黨既江山
選擇左復興列寧主義，行返舊路
香港民族主義興起就係反證

Btw 無講過話核心會有事
不過支那人好撚慘啦

何君堯件事你又唔講 ???

養肥養壯只畜牲它日只會食埋你
貪一時之利 日後永無安寢之日
美日韓臺等個個目前都似只喪家犬比人撚

其實成篇文都係廢。只係跟緊「美國模式」去玩。
「錢」係虛既，東南亞制完既野，如果無中國購買力，又制造黎做乜﹖
就如美國一樣，製造業早就空洞化，但購買力仍然在。
最終只係個金錢遊戲

算吧啦
佢真係鎖國就話吹佢唔脹啫
支那人最鍾意用外國貨
分分鐘香港養起小米

白撚癡

三色貓五毛咪扮做廠，明明你正職五毛，扮乜嘢丫
你個蝗國如果樣樣高質，你做乜唔回應樓主的data,！拎實質證據反駁，唔好一味話「做廠」，「識人」！

sor get 錯左
不過我既意思係中共銳意將小米發展成好似sony 咁 並不代佢依家強如sony

你岩 講技術 的確係唔夠黎
而且用過小米既人大多負評居多
十個有八個都係話一開始好用
之後就慢 影相好差等
所以呢d用一次就冇回頭既product又點會搵到錢

不過補充返d 資料先
小米市值450億美元
asus市值大約只得500億港元

有陣時有d資料 唔搵過都唔知係咁

anyway 我都唔認為區區一間小米可以平衡到咁多間外資一齊走既影響力

東南亞咪代替中國賣俾美國囉

小米到今日都仲玩飢餓行銷
以本傷人
外資都用唔到依個價做
小米憑咩賣咁平？
國家機器？
冇錢入國家仲點泵水俾你搶市場？
何況小米再平都唔及山寨再平
亦唔夠外國貨有保證
係香港人先會幻想㗎啫
支那十三億人起碼三億唔信支那嘢
十億根本冇錢買

得購買力咪貿易逆差囉

共産黨龍頭係18常委啊，淨係依18個勢力都有排內鬥，先憂內後攘外，習做左咁耐都仲未做到解決內部鬥爭，黎緊19大，麻煩你先了解清楚先啦

所以習總想集權
支那要平內鬥嘅方法就係滅咗佢
解決問題者就冇問口
唔好扮支那啲權鬥少先得格
「打貪」根本日日都有
支那都有新聞睇啦
都唔知想呃咩人

睇支那企業要睇埋佢背後有咩公司
單睇市值就會出現錯覺
例如 早前馬雲係亞洲首富，但大家都知馬雲既錢唔係佢自己既

咁支那出唔出口到美國既野先？

單係海航都有排講啦

無密集工業吸納支那勞動力 個後果

成班傻仔 block咗班5毛就咪unblock 回覆 再block返啦

講規矩同規矩得啖笑
雜種打貪唔打富二代係公開秘密
排除異己啫

點睇菲律賓將大陸製造地鐵車廂未用過就退話過唔到安全測試。
墨西哥地震爆出好多倒塌樓宇因為用大陸質素差建材先出事。

有做廠既都知，中國工業賣點除左平，經驗技術，員工質素同埋成個供養鏈既配合都比其他東南亞國家好。其他東南亞國家除左平，其他好多野現時都未及得上中國。當然中國工業會慢慢俾人追上，宜家發展好似到左個樽頸位咁。

根本問題只係樽頸位都整死你
做生意有幾多係借緊錢擴充
少咗單就係少咗單
遲早有廠做唔掂就會死
話知你死淨幾間
幾間都養唔起支那咁多人
冇單就唔洗咁多人手
人工高、轉自動化又唔洗人手
但支那依家仲要解封一孩政策
推到內銷但啲錢邊到嚟？
外資走根本就自己煮自己
我就諗唔到點keep啦
支那又唔同日本、美國、德國
依啲蕭條完，佢外銷都仲夠養大啲大公司，而大公司養市民去內銷
支那啲品牌根本養唔到啲人，點解？佢地靠賤賣搶市場，都仲要搶唔到，點養？

啱，依一刻一定取代唔到，其他國家即係八十年代嘅中國咁。但終有追上嘅一日。
以前中國嘅岀口都係依家南亞水平，但外資慢慢引入左現代化理念之後，就開始進步。
同樣嘅事發生緊係越南，柬埔寨等地。世界工廠好快就會易手，就好似九十年代嘅中國咁。

而上面嗰啲話咩發展高科技根本痴線。電話同航拍依啲玩具叫高科技行業 ，中國嘅科技產業連以色列都比唔上……唔好同我講市值，snapchat 嘅市值高ibm 幾多倍？ 但依一刻個世界冇左snapchat 定冇左ibm影響大？要知道ibm 已經唔係手執牛耳嘅leader 。

仲有我從來冇聽過有前景嘅國家會有人走資。就算做唔到廠，唔可以投資其他嘢嘅咩？！股？地？商業？點解要咁走？
一味淨係話啲外資走左，大陸嘅自已友會頂上 ，你係掂嘅人哋拆左間廠同都你開商場食多水啦，根本就係前暗淡先走

嘩！！！！七大工業國之首比你叫到製造業空洞化
波音， caterpillar等工業龍頭原來比唔上大陸啲山寨廠

救命……… 我投降啦

自膠，我係想講 nokia 唔係 ibm 。 心急打講錯左

「美國模式」嚟
中國模式唔講依啲

咁中國模式講乜？講大話？

三國故仔入邊成日講民心所向天下所歸
真係難怪美國佬稱霸世界大半個世紀

錯，係北韓既未來係支拿，所以其實依家大陸比美國更加壓制住北韓唔俾佢彈起

姐係資本主義

都唔知佢被學校啲19中史洗腦定真心大中華膠定真5毛
美國而家玩高端科技製造業唔洗咁多低技術工人都叫空洞化

「錢」係虛嘅⋯⋯?屌佢老母啲大陸用詞真唔燃知佢講咩春

冇錢嘅人可以點喺支爆中生存

外資做鞋做衫呢D係支那已經走得就走。本地做內銷就鬥平鬥賤。科技鎖國帶起BAT. 但支那產能過量同負債令佢要地輸岀支那模式去大家陷球隡。即係一帶一路搵水魚

TLDR 支爆未

引用支那人既術語:
積極殺死 "粉紅"
只需知道未來共慘黨時資源養唔起咁多人口就得

前面我講過: 人口多可以係資源, 同時亦都係負累
宜家共產黨背負太多負累
要死緊一大班人
你唔幫黨整死身邊既支那人, 咁就你死
寧願做烤人排果個, 都好過比人燒果個

如果係一心向港獨行既, 就盡快同外界同派系中人達成關係
參與秘密民團地下軍團, 裝備+武裝自己
成立地下組織為自己同成個派系謀求生存空間

支那模式德國同日本咪玩過囉
產能過盛之嘛，但支那唔係德國同日本
根本冇實力，武又唔敢、文又俾人睇穿晒
真係睇佢燒得幾快咋
都係嗰句，樽頸位，死3成都夠一身蟻啦
點養咁多人啫，仲要到今日仲玩緊鬥平鬥賤，講質素嘢支那仲係要靠外國貨

啫係鍾意就抄家「打貪」嘅資本主義

講到尾咪都係列寧主義
放你出黎happy下，養到你咁上下肥就變歸國有

玩具廠 係一動不如一靜
個市場競爭大，唔可以學其他行業咁樣話搬就搬

要訓練過一班上色同砌模 要好長時間

除左玩具果類 真係有得走既都盡快走

你估bandai，gsc 果堆唔想走咩

係科技未去到唔駛要班電擊王去做上色，砌模

其實講咁多都無用
中國無乜高端產業係事實，佔大多數係尋求低成本既低增值製造業都係事實
呢啲低技術野搬去邊做都得，睇下cost of relocation計得掂就走
無話無左邊個唔得，夠平就乜都得
吹到中國無事既就自己上東莞行一轉
而且中國廢係事實，你估高科技產業係好似老董咁講兩句就可以有咩

事實就係支那發展唔到自己高科技既品牌
自己數出黎有幾多隻真係鬼佬都要用你?

華為?大疆? 仲有冇

成日話支那技術好, 好你老母
d技術咪又係鬼佬帶入黎
教得識你班支那豬,一樣教得到比東南亞d人